被DQ四港大生拒答政治背景

被DQ四港大生拒答政治背景

要聞

【港大學生會瀕斷莊】
【本報訊】港大學生會幹事會事隔8年面臨「斷莊」，事件有餘波。4名港大生昨開記招控訴被無理取消參選資格，當中原欲競選福利秘書的教育學院二年級生華素琳（圖）質疑，選舉委員會拒絕提名涉政治考慮。不過華被兩度追問下，拒答4人的政治背景，包括是否跟中聯辦有聯繫，只表示「唔知（傳媒）喺邊度聽番嚟」。

截止時間後交文件

華素琳等4人早前去信港大學生會選委會及評議會投訴，稱其內閣「和光同塵」在提名期截止時間前10分鐘交表，惟辦事處收妥文件時已過了截止時間。華強調提名表格獲職員接收及獲確認回條，並稱當時港大學生會現任會長黃政鍀亦「見證」交表，惟翌日（6日）凌晨接獲選委會電郵通知提名無效，故「難以不揣測學生會的動機」。

當被問及其內閣成員本身的政治背景，包括有否跟中聯辦聯繫，華拒絕正面回應。網上資料顯示，華素琳3年前參與解放軍有份主辦的青少年軍事夏令營；另一位內閣成員何澤皓去年接受新華社《回歸寶寶》專題訪問，描述他不時返母校培僑中學為師弟妹補習。

港大學生會會長黃政鍀向《蘋果》承認當日在場，「有份見到佢哋係唔能夠及時交齊文件」。港大評議會昨晚開會討論相關投訴，多名評議員指確認回條只是確認辦事處收到文件，並非等於提名有效，基於遲了遞交文件，以及填報資料不符合規格，評議會最終一致通過4人投訴不成立，支持選委會裁決提名無效。

■記者周 婷